[
  {
    "type": "text",
    "question": "تقوم محاسبة التكاليف بشكل أساسي بـ:",
    "options": [
      "إعداد القوائم المالية",
      "إعداد الموازنات التقديرية",
      "قياس وتسجيل وعرض التكاليف المتعلقة بإنتاج سلعة أو تقديم خدمة",
      "لا شيء مما ذكر صحيح"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تزداد درجة تفصيل المعلومات في حالة:",
    "options": [
      "المحاسبة المالية",
      "محاسبة التكاليف",
      "المحاسبة الإدارية",
      "B+C"
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تقدم محاسبة التكاليف معلومات لخدمة الإدارة في المجالات التالية:",
    "options": [
      "التخطيط",
      "الرقابة",
      "اتخاذ القرارات",
      "جميع ما ذكر صحيح"
    ],
    "correct": 3
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "أي من الجمل التالية صحيحة:",
    "options": [
      "تكون درجة الإلزامية القانونية للمحاسبة المالية أكثر منها لمحاسبة التكاليف.",
      "تساعد المحاسبة المالية محاسبة التكاليف في تحديد تكلفة المخزون السلعي.",
      "تخضع محاسبة التكاليف إلى تنظيم قانوني من قبل الدولة أو الهيئات المهنية بشكل أكثر مما تخضع إليه المحاسبة المالية.",
      "يقتصر استخدام محاسبة التكاليف على الشركات الصناعية."
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تؤخذ تكاليف ومنافع المعلومات التي تقدمها محاسبة التكاليف عند تصميم وإعداد نظام محاسبة التكاليف حيث يتوجب ان:",
    "options": [
      "تزيد التكاليف عن المنافع.",
      "تزيد المنافع عن التكاليف",
      "تتساوى التكاليف مع المنافع",
      "لا شيء مما ذكر صحيح"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "قل اهتمام الشركات والمنشآت بمحاسبة التكاليف في الآونة الأخيرة نظراً لاستخدام الحاسوب في مجال المحاسبة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "يظهر نظام محاسبة تكاليف مستقل عن نظام المحاسبة المالية عندما يكون لدى الإدارة العليا وعي واهتمام بأهمية المعلومات التي تقدمها محاسبة التكاليف.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تدخل البيانات التي تقدمها محاسبة التكاليف في معظم القرارات الإدارية الهامة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تعتبر الموازنات التقديرية أحد أدوات التخطيط الرئيسية، حيث تتضمن الإيرادات المقدرة للفترة القادمة والتكاليف التي يتوقع إنفاقها خلال نفس الفترة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تستخدم التكاليف في مجال الرقابة حيث يتم ذلك من خلال مقارنة التكاليف المقدرة أو المعيارية مع تكاليف المستقبلية.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تمثل المركزية تفويض الإدارة العليا لبعض من الصلاحيات والقرارات الإدارية الممنوحة لها للإدارات الوسطى والدنيا.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "إن دور محاسبة التكاليف في خدمة المحاسبة المالية يتمثل في تحديد التكاليف الصناعية للبضاعة المصنعة والبضاعة المباعة والمخزون السلعي.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تقوم المحاسبة المالية على إعداد القوائم المالية لخدمة الأطراف الخارجية للمنشأة.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تساعد المحاسبة الإدارية الأطراف الخارجية للمنشأة في عملية التخطيط والرقابة واتخاذ القرارات الإدارية.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تختلف المحاسبة المالية عن المحاسبة الإدارية ومحاسبة التكاليف بأن الأولى تقدم معلومات تتصف بالتاريخية عموما في حين تتصف معلومات المحاسبة الإدارية بأنها حالية ومستقبلية.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "تستمد محاسبة التكاليف بياناتها بشكل أساسي من المحاسبة الإدارية.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "type": "text",
    "question": "إن المنافع المتوقعة من المعلومات التي تقدمها محاسبة التكاليف يجب أن تفوق تكاليف هذه المعلومات.",
    "options": [
      "صح",
      "خطأ"
    ],
    "correct": 0
  }
]
